# JNP1 zadanie3 #

Task written for `Languages and Programmind Tools 1` class at University of Warsaw, focused on learning basics of C++ and working in pairs.
The target was to implement a simple class functioning as a safe for a given string.

# Assignment body #

Programiści pracujący nad _Bardzo Tajnym Systemem_ potrzebują klasy, która będzie służyła do przechowywania danych o ograniczonym dostępie. Dokładniej: przy
tworzeniu obiektu klasy `Sejf` podajemy napis, który będzie przechowywany w sejfie i liczbę dostępów do tego obiektu, na które zezwolimy. Należy założyć,
że napis może być długi i zadbać o jego efektywną obsługę przy tworzeniu sejfu.

`Sejf` powinien udostępniać następujące metody (w przykładach `s`, `s1`, `s2` itd. są zmiennymi lokalnymi typu `Sejf`):

## Konstrutory
`Sejf(napis, liczba)` -- tworzy Sejf z podanym napisem i maksymalną liczbą dostępów. Powinno być też możliwe stworzenie sejfu z podaniem tylko napisu -- wtedy zezwalamy na `42` dostępy.

## Dostęp do elementu
Odczyt elementu powinien być możliwy przez standardowy operator `[]`. Nie powinno być możliwe zmienianie elementu. Na przykład po utworzeniu sejfu `s4` z napisem `"abc123"` wynikiem wyrażenia `s4[3]` powinien być znak `'1'` zwrócony jako liczba `16`-bitowa ze znakiem. Jeżeli próbujemy dostać się do elementu, który nie istnieje (niepoprawny indeks) w napisie, to powinna być zwrócona wartość `-1` i taka operacja nie liczy się jako próba odczytu. Po przekroczeniu liczby dozwolonych odczytów także powinna być zwracana wartość `-1`. Podobnie jak niektóre funkcje z biblioteki standardowej, np. `fgetc()`, traktujemy znak w napisie jako typ `unsigned char` i rzutujemy go na zwracany typ, natomiast w przypadku błędu po prostu zwracamy wartość `-1`.

Przykład:
```
Sejf s("a\xff", 3);
assert(s[0] == 'a');
assert(s[1] == 255);
assert(s[1] == (int)((unsigned char) -1));
assert(s[1] == -1);
assert(s[1] != (int)((unsigned char) -1));
```

## Manipulacje sejfem
Za pomocą operatorów `+=`, `-=`, `*=` można zmienić pozostałą liczbę prób dostępu. Na przykład po wykonaniu kodu
```
Sejf s1("aaa", 2);
s1[0];
s1 *=3;
```
będzie możliwe wykonanie jeszcze `3` prób dostępu do sejfu. W przypadku wyczerpania liczby prób dostępu należy uznać, że liczba przed operacją wynosi `0`. Nie należy dopuszczać do ustawienia w sejfie pozostałej liczby prób dostępu na wartość ujemną, a jeżeli operacja spowodowałaby ustawienie pozostałej liczby prób na ujemną to jej nie wykonujemy. Ponadto w wyniku
działania operatora `-=` pozostała liczba prób dostępu nie może się zwiększyć, a w wyniku działania operatorów `+=` i `*=` pozostała liczba prób dostępu nie może się zmniejszyć.

Ze względów bezpieczeństwa nie pozwalamy na kopiowanie sejfów, ale powinno dać się na przykład zamienić sejfy za pomocą bibliotecznej operacji
```
std::swap(s1, s2);
```
i wykonać inne standardowe operacje, które nie powodują utworzenia kopii sejfu.

Kompilacja każdej z poniższych linii powinna zakończyć się błędem:
```
Sejf s4 = s1;
Sejf s5(s1);
s6 = s1;
```

## Kontroler
`kontroler()` -- umożliwia dostęp do kontrolera danego sejfu.

Powinno być możliwe przeprowadzenie następującej operacji:
```
os << s1.kontroler();
```
która wypisze na strumień os napis:
* `"ALARM: WLAMANIE\n"`, jeżeli po wyczerpaniu dozwolonej liczby odczytów była co najmniej jedna próba odczytu (z poprawnym indeksem);
* `"ALARM: ZMANIPULOWANY\n"`, jeżeli na sejfie dokonano z sukcesem jednej z operacji `+=`, `-=`, `*=`;
* `"OK\n"` w pozostałych przypadkach.

Kontroler powinien pozostawać związany z sejfem przez cały czas, jeżeli oba te obiekty są widoczne. Na przykład wynikiem kodu:
```
Sejf s1("aaa", 2);
s1[2];
auto k1 = s1.kontroler();
cout << k1 << "test\n";
s1[2];
s1[3];
s1[4];
cout << k1;
s1[3];
cout << k1;
s1[2];
cout << k1;
```
powinno być:
```
OK
test
OK
OK
ALARM: WLAMANIE
```

Kontroler powinno dać się zastosować jako wartość logiczna, przy czym wartość ta będzie prawdziwa, jeżeli liczba prób nie została jeszcze wyczerpana. Na przykład powinien działać następujący kod:
```
Sejf s1("aaa", 2);
if (s1.kontroler())
  /* Można jeszcze odczytać. */
```
ale próba kompilacji kodu
```
if (s1.kontroler() < s2.kontroler())
  ...;
```
powinna zakończyć się błędem.

Kontroler nie powinien udostępniać żadnych innych operacji.

Obiekt klasy `Kontroler` można stworzyć tylko przez wywołanie metody `kontroler()` na obiekcie klasy `Sejf`.

Obiekty klas `Sejf` i `Kontroler` powinny być zabezpieczone (w zakresie, w którym jest to możliwe w języku C++) przed modyfikacją ich stanu z zewnątrz.


## Uwagi końcowe
Rozwiązanie powinno składać się z plików `sejf.h` oraz `sejf.cc`. Można dodać też pliki `kontroler.h` i `kontroler.cc`, ale w programie powinno wystarczyć włączenie pliku `sejf.h`. Pliki te należy umieścić w repozytorium w katalogu

`grupaN/zadanie3/ab123456+cd123456`

lub

`grupaN/zadanie3/ab123456+cd123456+ef123456`

gdzie `N` jest numerem grupy, a `ab123456`, `cd123456`, `ef123456` są identyfikatorami członków zespołu umieszczającego to rozwiązanie.

Katalog z rozwiązaniem nie powinien zawierać innych plików, ale może zawierać podkatalog `private`, gdzie można umieszczać różne pliki, np. swoje testy. Pliki umieszczone w tym podkatalogu nie będą oceniane.
